**源深体育中心**（[英语](../Page/英语.md "wikilink")：**Yuanshen Sports
Centre**），是[上海市](../Page/上海市.md "wikilink")[浦东新区的一個多用途](../Page/浦东新区.md "wikilink")[體育館和](../Page/體育館.md "wikilink")[競賽場地](../Page/競賽.md "wikilink")。此場館可以同時容納20,000個觀眾​​​​​​​​，佔地總[面積](../Page/面積.md "wikilink")240畝。

## 位置

源深体育中心，位於[上海市](../Page/上海市.md "wikilink")[浦东新区](../Page/浦东新区.md "wikilink")[陆家嘴金融贸易区源深路](../Page/陆家嘴金融贸易区.md "wikilink")655号，[郵編](../Page/郵編.md "wikilink")：200134。毗鄰世紀大道、[地鐵](../Page/上海軌道交通6號線.md "wikilink")[源深體育中心站](../Page/源深體育中心站.md "wikilink")。

## 體育場（足球賽事）

體育場最主要用於足球比賽，體育場內設觀眾席位1.6萬個，其中：主席台席位306個，殘疾人專用席位28個，貴賓包廂27間，可容納貴賓600人。曾是[上海浦東聯洋8848](../Page/北京人和足球俱樂部.md "wikilink")、[上海九城、上海浦東中邦](../Page/上海浦東中邦足球俱樂部.md "wikilink")、[上海中邦、上海聯城中邦](../Page/上海聯城足球俱樂部.md "wikilink")、[上海申花聯盛以及](../Page/上海申花聯盛.md "wikilink")[上海申鑫等參加全國足球聯賽的主場](../Page/上海申鑫.md "wikilink")，此外，體育場還承辦[上海申花](../Page/上海申花.md "wikilink")2006賽季亞足聯冠軍聯賽。

### 源深體育中心體育場歷年承辦足球聯賽一覽表

2000年 中國足球甲B聯賽（上海浦東聯洋8848）

2003年 中國足球乙級聯賽（上海九城）

2004年 中國足球乙級聯賽（上海九城）

2005年 中國足球超級聯賽（上海中邦）、中國足球甲級聯賽（上海九城）

2006年 亞足聯冠軍聯賽（上海申花）、中國足球超級聯賽（上海聯城中邦）

2007年 中國足球超級聯賽（上海申花聯盛）

2009年 中國足球甲級聯賽（上海浦東中邦）

2010年 中國足球甲級聯賽（上海浦東中邦）

2013年 中國足球超級聯賽（上海申鑫）

2015年 中國足球超級聯賽（上海申鑫）

## 體育館（籃球賽事）

2009年[上海东方大鲨鱼篮球俱乐部將主場從盧灣體育館遷至源深體育中心](../Page/上海东方大鲨鱼篮球俱乐部.md "wikilink")。

## 参考文献

## 外部链接

  - [源深体育中心，上海地圖](http://www.ddmap.com/mstmap50007/g_search.jsp?keyname=%D4%B4%C9%EE%CC%E5%D3%FD%D6%D0%D0%C4&g_mapid=21)

{{-}}

[Category:浦东新区建筑物](../Category/浦东新区建筑物.md "wikilink")
[Category:陆家嘴金融贸易区](../Category/陆家嘴金融贸易区.md "wikilink")
[Category:上海体育场馆](../Category/上海体育场馆.md "wikilink")
[Category:中国足球场](../Category/中国足球场.md "wikilink")
[Category:冠以人名的体育场馆](../Category/冠以人名的体育场馆.md "wikilink")